# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [go]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Eqerouey 6 : La pocioneriy

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Bricht, je sei core restae san cllore la coêzey…
Pepper|2|True|...maez qheu vent !
Pepper|3|False|...e pourqhi qe je vais Komona par la coêzey ?
Pepper|4|False|KOMONA !
Pepper|5|False|La pocioneriy !
Pepper|6|False|J'ae deù m'endormir san sonjer !*
Pepper|9|True|…maez ?
Pepper|10|False|Eyou qe je sei rendu, la ?!?
Bird|12|False|N?|nowhitespace
Bird|11|True|coi|nowhitespace
Note|7|False|* vair éqerouey 4 : une belle hate

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carote ! T'és trop boudet d'avair sonjae de m'amener ao concours !
Pepper|3|False|Ma-gni-fi-cent !
Pepper|4|True|T'as memme sonjae de prendr une pocion, mez hardes e mon chapèo...
Pepper|5|False|... vayom vair qheu pocion qe t'as prinz...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|QHI ?!!
Mayor of Komona|3|False|Je décllere, come maere de Komona, la pocioneriy entamey !
Mayor of Komona|4|False|Notr vile ét vrae oure d'aeze de recevair pas meins de catr encraodoeres pour la permiere-ici
Mayor of Komona|5|False|Tapez ben fort dez maens pour yeùz :
Writing|2|False|Pocioneriy de Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|Ol ét venue du grand payz dez Tecnolojists, je som vrae benaeze de recevair
Mayor of Komona|4|True|… san oublir notr filhe du payz q'ét de Komona
Mayor of Komona|6|True|... la treizieme a prendr part vient dez payz dez lunes a se coùcher
Mayor of Komona|8|True|... pour finir, la darraene vient dreit bout de la foreyt de Fin-fond-du-Fond
Mayor of Komona|5|False|Safran !
Mayor of Komona|7|False|Shichimi !
Mayor of Komona|9|False|Pepper !
Mayor of Komona|10|True|Le concours ét a comencer !
Mayor of Komona|11|False|Le vote sera a la cllapey de maens !
Mayor of Komona|12|False|Pour comencer, Coriandr a montrer son tourn de fiziqe
Coriander|13|False|Mezdames e Messieus...
Coriander|14|False|… y a pus afaere de s'éfoùcher de la charrte de David grâce a…
Coriander|15|True|... ma pocion de
Coriander|16|False|REVILACION !
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Mayor of Komona|2|True|Coriandr
Mayor of Komona|3|False|q'ét si moêze od tant d'aobiche !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|DE PER-MI-E-RE !
Mayor of Komona|2|False|Coriandr encrouye la charrte de David od la pocion mi-ra-qhu-leuze-ilae !
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|True|Clap
Audience|17|False|Clap
Saffron|19|True|qer vaici
Saffron|18|False|... maez, tout come, decessez de taper dez maens, monde de Komona !
Saffron|22|True|La vrae pocion qe v'étes tertous a esperer : yelle qi va émayer tous voz vaizins ...
Saffron|23|False|... pousser une jalouziy cez yeùz !
Saffron|20|True|MA
Saffron|26|False|BOURJOÊZERIY !
Saffron|25|True|... pocion de
Saffron|24|True|... y ara moyen maezei ren q'od une falhiy goute de ma…
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|42|False|Clap
Audience|41|True|Clap
Mayor of Komona|44|False|Od la pocion-la, je serom riche tertous a Komona !
Mayor of Komona|43|True|Mirobolant ! Pas creyabl !
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Audience|3|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Mayor of Komona|45|False|Y a pas a termayer a vouz ouair taper dez maens : Coriandr ét deja hors de boce.
Saffron|21|False|pocion a mai

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Astoure-ci, ça qi va étr malaezae a Shichimi pour étr de talhe !
Shichimi|4|True|NOUNA !
Shichimi|5|True|Je peuz pas, trop riscae
Shichimi|6|False|PARDON !
Mayor of Komona|3|False|... Shichimi, alom don, tertous sont a esperer
Mayor of Komona|7|False|A pareytr, mezdames e messieus, Shichimi seraet a se dédire…
Saffron|8|False|Doune-mai ella !
Saffron|9|False|... e peis decesse de faere ta nozouze e gâche pas le pestacl
Saffron|10|False|Tout le monde sont deja a savair qe j'ae gaegnae le concours aloure n'importe qhi qe ta pocion fera …
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|monstr maçacr !
Shichimi|2|False|Je... Je savaes pas mai qe falhaet faere une amontrey ...
Shichimi|13|True|GARE !!!
Shichimi|14|True|'ét une pocion de

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|CRi CRi CRiiii ii ii ii ii ii ii iii i ii|nowhitespace
Sound|2|False|BAM!
Pepper|3|True|... heu tranqhile !
Pepper|5|False|... ma pocion devraet meriter ao meins de vouz mettr a rire
Pepper|4|False|ét mon tourn a mai don astoure ?
Mayor of Komona|6|True|Saove-tai bobiane !
Mayor of Komona|7|False|le concours ét finit ! ...saove ta piao !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...come lez aotrs fais, tout le monde se saovent cant c'ét a nouz
Pepper|1|True|e v'la :
Pepper|4|True|En tous lez cas, j'ae une petite sonjance sus ce qe je vom pouair faere od ta "pocion" Carote
Pepper|5|False|...remettom tout le cai ici en ordr e rentrom-nouz !
Pepper|7|True|Tai le
Pepper|8|False|qhui-qhui-maçacr-mort-vivant-bourjoêz !
Pepper|10|False|Ella te haeteraet d'assaeyer la darraene pocion ?…
Pepper|11|False|... t'és pas jeïney, haou ?
Pepper|6|False|HAO !
Sound|9|False|C R AC K !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ver, liz ben sus l'étiqhette…
Pepper|2|False|... je resterae pas entr lez deuz pour en gâter sus tai si tu décanilhes pas dés taloure de Komona !
Mayor of Komona|3|True|Caoze q'ol a saovae notr vile de la peiroulhe,
Mayor of Komona|4|False|je rebalhom la permiere pllace a Pepper pour sa pocion de ...??!!
Pepper|7|False|... heu... en vrae, ét pas tafaet une pocion ; 'ét la yotey de date a mon chat pour sa vizite de medecin !
Pepper|6|True|... Haha! yan ...
Pepper|8|False|... pas bezein d'assaeyer, padit ?
Narrator|9|False|Episode 6 : La pocioneriy
Narrator|10|False|V'la le bout
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|March 2015 - Dessin et Scénario : David Revoy , corrections : Aurélien Gâteau

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carote ét pour ren de cheu en cheu, open-source, e eïdae od lez donaezons dez leizous. Pour l'éqerouey-ci, je remerciom lez 245 donouz :
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Vouz etou, devenez donouz de Pepper&Carote pour la perchaene éqerouey :
Credits|7|False|Tools : Cet épisode a été dessiné a 100% avec des logiciels libres Krita sur Linux Mint
Credits|6|False|Open-source : toutes les sources, polices d'écritures, fichiers avec calques sont disponibles sur le site officiel au téléchargement.
Credits|5|False|License : Creative Commons Attribution vous pouvez modifier, repartager, vendre, etc...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
